首先，炒PT低技術人員⋯⋯

無論咩方向
全方位都有上左年紀嘅老細講
「從未見過生意咁差」
一個講就當發噏風
十個講就要靜靜地諗下⋯⋯
人係好貪心
如果望遠啲，我會大膽估：

首當其衝係服務業嘅一眾低技術低學歷勞工
飲食、零售、旅款。大企做好risk man，先行精簡架構，part-time被炒。

因為呢班朋友住嘅係公屋，債務風險未夠力撼動經濟，所以對樓市冇咩影響。佢地嘅老闆咬緊牙關，燒錢都仲頂得住。呢個時候股市投機者眾，一日升一日跌，太平盛世咁款。

慢慢，當做酒樓、餐廳、平民零售、民宿、細旅行社嘅老闆繼續入不敷支，積蓄開始頂唔住/選擇止蝕，骨牌效應就開始⋯⋯

先係壞帳貨款令供應商受壓，食品、服裝批發商無一倖免，開始炒一啲一個可頂兩個嘅職位：Support, IT, admin, logistics, 夾一兩個細Manager。

更多藍領失業，推高失業率，同時開始有坐office嘅平價白領被炒。呢堆人有啲仲供緊樓不過都仲未威脅到銀行。股市多橫行。市面開始見吉舖。多左破產申請。二手樓供應上升，不過承接亦多，樓價繼續有支持。

慢慢，連有寫字樓嘅中小企資金鏈斷裂，資不抵債，開始食穀種周轉度日，銀行見勢色唔對，收緊信貸，中小企捱唔住執笠，一間兩間三間⋯⋯壞帳開始影響到大公司同銀行，紛紛更大刀闊斧cut cost，一裁就成個department走。今次終於輪到大學生、中產人士擔心。當然，食官飯嘅唔會有事，但世上有多少人食官飯？

多左人要還債，要變賣資產。承接嘅人仍在，但怕接火棒，所以亦冇按比例上升。當中有人頂唔住破產，破產數字慢慢上升。人浮於事，白領中產開始貢獻失業率。

唔再慢慢了。
做中產生意嘅零售、餐飲、服務、教育行業資金出問題，因為本身呢班老闆都係中產一分子。除左炒人，仲炒自己，佢哋有學歷又有錢，做好risk man，唔會手破產，不過亦唔會消費。

咩意思？資產折現，股市開始跌；一手樓交投淡靜，二手樓開始減價，但唔見多人爭；金價上升。市民真正縮減開支，通漲幅度收窄，市面僅餘舖頭開始減價準備走佬。日日都有舖頭執笠，大業主終於肯傾減租。

骨牌不單已倒，而且一分多路推進。
有一日新聞報出「銀行拍賣自xxxx年起首見銀主盤」時，一切經已成定局。
真正恐慌，由嗰刻開始，沒有完嘅一日。

本港負資產宗數增至384宗